[年經]求婚戒指

睇緊求婚戒指準備求婚，諗緊呢兩隻點揀好

1. T牌子6抓 .39ct D IF 3EX
2. Blue Nile 1.0ct D VVS1 3EX

同一個價買牌子得40份，無牌子有1卡，唔識揀

買有牌子又覺得唔抵
買無牌子又覺得一生人一次都慳好似好小家

有牌子一卡

我都想
無錢

幾錢

邊隻靚d

筆直5萬左右

睇條女平時用唔用有牌子野

梗係大好,細細粒鬼知你咩牌子已經笑左先

利申:當年買左有牌子 (CARTIER), 都係0.4X

個托就一定T牌子靚啲
石就差唔多
不過Blue nile大粒好多

Blue 啦 除非你條女好講求牌子，如果唔係買完T包你後悔

無牌子一卡
我上年男友求婚都係
講真鑽石戒指牌子刻圈內為主 最緊要粒石夠閃夠靚 同埋唔好好似鼻屎咁細粒

利申我係絲打

大粒啲好

利申 羨慕

買40份你肯定你求婚會成功？

痴撚線
你個概念完全錯撚哂

鑽石你要睇既牌子係GIA 証書

lm
唔買牌子既話樓主係邊度搵

真

唔需要IF VVS咁高
根本好多都睇唔到
唔好網上買 去樓上鋪買 實物同數字係多回事
牌子算九數
最緊要係大

有gia 證書既 有大買大 唔係實後悔
d 女人最撚鍾意曬命同比較 你果粒咁撚細粒會比人笑
當然色唔好太差啦 有f 或以上都夠玩

40 份...... 跌左落地都驚揾唔返

咁大個人
有無可能連10 萬都拎唔到出來

買一卡 再去T 加個環

一定係2
6抓係呃人扮大粒 女人一睇就知

女人睇鑽石唔會鬥牌子架
同樣價錢同樣D color 有一卡但你買隻40份嘅俾我 唔知好嬲定好笑
IF又點 望埋去細粒已經唔開心

女人會鬥carat 其次color。clarity唔會理 除非望埋去會好花
有時買野俾錢
兩隻手一併埋去 細粒啲黃啲嗰個已經輸左想收埋隻手
仲鬼會理你咩牌子咩 鑽石嘅牌子野拎黎自high架啫
買i primo個啲正一傻鳩 同買周生生周大福無分別
又貴又細粒

呢樣又唔太擔心
我係驚到時俾啲三姑六婆姨媽姑姐話我寒酸多啲

絲打認同x2

我都想，大牌子舖頭點會俾你咁做
一定焗你石連托買

冇牌1卡

可以諗諗T牌犧牲顏色淨度
IF真係不必要 粒石同其他石碰撞到刮花就跌grade
大多少少0.7ct F/G color VS1/VS2
會開心過冇牌一卡 始終T牌個托好溫柔 同埋有間鋪方便洗同埋檢查

講起i primo
真係唔掂
啲石個價拍得住Cartier同Tiffany
要買牌子直接買外國brand仲好

求婚戒指只係一個訂情信物，佢真係鍾意你，汽水蓋都答應你啦。

不過樓上師兄講得岩，鑽戒第一睇係個大細，之後先係顏色淨度。求婚戒指唔係山窮水又盡都唔會賣走，留過紀念俾佢威下，post上ig 就收工。

第二隻鑽戒開始就可以睇保值程度，到時先諗顏色同淨度

我覺得有牌子既留反去買結婚介子，求婚大粒得嫁啦

1卡
利申女人 一定鬥大粒先

40份我驚佢話你搞到俾姊妹笑

最緊要夠大粒
牌子係多餘，睇唔到又無套現價值
大大粒戴上手威威豬，咩牌子咩color咩淨度睇鬼到咩
求完同佢講，嫁左先俾張證書你

P.S. 唔夠一卡就咪撚買啦，無石好過

粒石係比人睇，唔係自己睇
你覺得人地會讚粒石定個托？

個托都好緊要，愈托得出睇上去愈大粒
爪太多粒石會睇落好似俾野圍住，會細粒左，少爪粒石先會突出
個托一定要用鉑金，其實都係兩三千蚊，過4千叫間店收皮啦

同埋少爪會閃啲

係呀
不過我見過有D歐洲鑽錬手工好條鏈閃過粒石 (碎石+主石)
我諗打磨得好世戒子都可能得

樓主諗緊有牌子定冇牌子嘛，唔通你揀個T牌托可以將40分托到變1卡咩

所以唔好㨂T牌，呃錢

P.S. T牌姐係tiffany?係既話真係唔好買

本身今日放工去俾錢
啱啱打去取消咗叫佢唔使hold隻戒指
多謝各位屌撚醒我

好彩未俾錢

無牌子有1卡

加油
當年我求婚都係乜鳩都唔識，又無錢
揾左好多女同事教路，自己又做好多 research
慢慢睇好快變專家

大門店最撚鐘意D無準備既人，同佢講budget 10萬，最終佢會sell你15萬或者20萬
budget 係你底牌唔好咁易俾佢知，佢咩價位既石都有，咩budget 都有更貴既石可以sell你
你目標明確講都自己想要咩就唔會比佢帶住走

祝你好運，慳得一蚊得一蚊，之後大把錢等住要洗

真x2

買石一定睇色多過淨度 淨度SI1都夠 洗錢係色 因為你肉眼睇到既 冇人日日用十倍鏡睇粒石 我建議去大牌子買 售後好同古惑都少啲 去到卡裝 款色正常都唔會好多花款 正經 4爪十字 6爪 尖刀 都係差唔多

小弟都想打聽下，淨係係time square同t記睇過

周乜周物果啲好似好普通咁

仲有咩Brand可以睇下？

要買三隻，一隻求，一對日常帶？

樓主五萬買一隻？

我舅父做鑽石 價錢公道好多 出面食水超深
我介紹咗比好多朋友
佢可以根據你budget攞到最靚嘅gia裸鑽
同埋可以跟返大牌子嘅款去鑲
你有興趣就tg我啦 @hongkong8888

上年買左80分，2皮幾
佢果時比F 色同呢個我睇，我睇唔出分別就要呢個
個戒指托就18K 金，佢地話會硬d 冇咁易甩

漏咗講 只益同路人
同埋真係唔想巴打們出去俾人昆

卡數大d好
買左i牌好撚柒後悔
果時未識揀呢d

3萬5-4萬可以買到一卡咩級數？

唔識呢間但其實好多呢類報價網，自己filter下唔同條件，再睇多幾間呢D網，就會知大概咩價位咩級數

我可以好肯定咁話你知
求婚戒指係你可以負擔到既範圍有幾大粒買幾大粒

本人收到隻0.49卡 Tiffany
其實我
我平時都唔用咩名牌，但個下真係
但又唔想佢唔開心，唯有扮好開心唔care
佢聲稱揀左好耐
但我就無再帶過出街
自己參詳下

肯定係揀size㗎喇牌子呢啲都唔會夠粒石搶眼況且其他T個款都係好普通

FG SI2走唔甩
如果接受到Faint嘅 可以上埋E色

鼻屎既size 定義係幾多

唔夠半卡

40 份戴出去根本唔會覺得係求婚戒

我係女仔 一定係答你要大個隻
但我個隻求婚戒指係1卡藍寶石+碎鑽
個人比較鐘意有顏色嘅寶石

細舖平好多 有gia cert已經夠

咁真係好鼻屎

買隻有GIA咪已經係牌子

買Blue nile 1卡啦
tiffany 但0.4 真係貪個托同個盒

用嘅錢一樣何來慳
除非女方要求，如果唔係一定係Blue nile 1卡

而且結婚相唔會影到牌子
利申自己都係買blue nile

求婚一卡好啲
粒石最緊要有證書
Color D-F
Cut 都好重要，決定夠唔夠閃(俗稱火數）
淨度，除非有好大粒雜質，好明顯，其實唔太差就可以

牌子野，算吧啦
利申，T牌fans ，對介係T牌

1. 要有GIA證書

2. 大部份女人都係睇carat
即係睇落大粒

3. 0.39 ct呢個大細真係耳環咁款
仲要6爪，戴喺隻手，emmmm

4. 睇完carat睇colour

唔是彩鑽而colour去到D就已經好好
夠閃

5. 至於clarity(淨度)
除非有人會用十倍放大鏡去睇粒石啦
否則肉眼真係好難見到
兩粒嘅淨度只係爭一個level
而I級同VV級嘅內含物&瑕疵係肉眼見唔到

IF ：在十倍放大鏡下觀察，無內含物，只有小的缺隙。
VVS1：鑽石具有極微小的內含物，十倍放大鏡下極難觀察。

6. 買鑽石一一一一定要睇張證書
同個cut
cut至少要Very good 或者 Ideal
切工好粒鑽石先會閃、夠火數

小弟只係識呢啲
唔係大牌子唔緊要
最緊要有證書同識用4C去揀鑽石

聽落都覺得靚

一定係買石size 行先
唔熟價點會知你隻戒指一卡價錢

1/2/3/4卡 要幾銀

戒指依啲粒石Size行先

我嗰隻都係藍寶
明明傳統係用藍寶求婚
只係而家吹捧到要用鑽石

一定係大粒， 你得40份你叫你女朋友點拎出黎比佢d姐妹睇

唔洗買D色， F同d差別都唔會好大
唔係2隻色併埋再加d 燈照住，跟本睇唔出

聽絲打講就岩
好彩我買左隻1.3 卡H色比我女朋友

結婚大把錢其他地方要洗
你想要粒大石定要屋企多十格階磚？

我都睇緊 本身諗住5千內ko
而家諗住9千內

利申：條女講明好少會戴，又唔洗大粒，越大越唔戴。

女人講野你都信
笑左 師兄咁年輕

“又唔洗大粒，越大越唔戴”

你咁都信

其他人只會問有幾大, 唔會問你咩牌子

0.46已求 望到依個post有點難堪

同女人講唔洗送花，side錢一樣
醒少少啦

放心香港5千蚊半格階磚都買唔到

T 係牌子靚講出黎威d
有虛榮感

但0.4卡都唔到唔好諗虛榮感喇

贊成

有大買大，有GIA cert 就得啦，鑽石唔多人care 牌子... 除非係好大卡數啦

1卡左右其實D, E, F （其實我覺得G都好ok）色都唔會好大分別，唔泊埋一齊睇應該大部分人都分唔到。

clarity 都係，SI1（甚至靚嘅SI2）都好夠做... 你幾可會上10倍鏡睇粒石

反而cutting 同冇螢光好重要，好影響粒石閃唔閃，最好就3Ex none啦。

利申 我都啱啱揀緊 engagement ring

color: 自己落場睇石, 唔比較之下, 你會發覺自己既接受程度其實好大, DEF肉眼根本分唔到, 燈光唔好, 大部分人連GHI都未必睇得出
clarity: 基本上肉眼係睇唔到的, 但淨度會影響粒石既結構, 就算GIA寫同一等級都要放大睇佢裡面既impurities係咩情況而決定粒石靚唔靚, 唔洗最好, 但太差既話, 粒石日後可能會易碎
cut: cutting影響光係內部折射, 即係粒石閃唔閃最重要既原因, EX只係最基本, 仲要睇table depth proportion, 每一面star,crown,girdle, pavilion等等切割角度係咪係理想範圍
carat: 最簡單, 睇你budget, 有大買大, 有圓石買圓石

睇你女人係咩性格啦, 有d人真係唔理
有d就今日話冇所謂, 但十年後, 日日鬧交就提返起你求婚連1卡都冇, 日日踐踏你專嚴

幾多卡都同你計既女人 第日大把野同你計 你未來老婆幾靚幾大波都好 都會有老既一日 記住嗰個人係會同你共度一生 性格重要過一切物質呀未來九叔

完全明白大家講咩
亦都唔少fd同我講過
早2條女都係口不對心果啲
呢個唔係

有曬共識 結婚細搞 結婚相都未必影

雖然好撚on9, 我知道我對佢既愛重要過戒指

反而佢老老實實，第時屋企要啲好既傢俬（基本上都傾過）
我都認同

有冇邊間 樓上舖可以介紹一下， 睇過幾間都未啱心水。 如果方便 請pm

有冇圖

有d石明明係vs2 但拎鏡睇仲衰過si1
因為分報唔同， 可能粒si1多d雜質但分報平均， 現實睇仲靚過vs2
所有要直接睇粒石

彩鑽

想問下GIA石
個cert既編號係咪會刻係粒石到?
易唔易睇到?
想去樓上鋪買但驚比人呃

易睇 用佢d鏡

Blue Nile 1.0ct D VVS1 3EX

買40，我包保樓主未到結婚個日就分手，佢外母一睇粒石細到睇唔到

H色咪好黃？

求婚 - 愈大粒愈好
結婚 - 追名牌都得

第一句一定問幾大粒 .39真係笑死人 半卡都冇

其實唔拍埋真係未必睇得岀

我想知藍寶大概咩價

最好有實物睇好d，普通買石h級真係好黃
但見過有牌子既h j k係幾得，唔係咁易睇到黃sales話關切割事

我覺得你唔併埋去D色度， 就咁睇一粒跟本無分別

無壓力既，人人唔同，唔洗同人比
有個講法就係隻求婚戒指最好預自己兩月人工既錢去買
誠意呢樣野其實唔可以用錢去量，如果你諗唔到做咩去表達誠意咪用錢解決囉
見上面話九千蚊買求婚戒指係有D好笑既，不人人情況唔同，自己心安理得就唔洗理人

淨係用咗千零蚊買

啱呀 過到自己

d女識咁諗d珠寶商就唔會發達la

同意，睇荷包做人
最緊要係先大概打聽另一半想要咩，其實求婚戒係對方鐘意就好，唔一定追名牌，做下功課啦。

買40份都唔買1卡.....真係笑撚死
其實尖沙咀好多樓上鋪都好平
自己去望下好過...又有埋D 托揀
老實講, 求婚戒子D 款不嬲最common, 係要你粒石大粒先顯得特別

你買果下會用放大鏡show比你睇
同你對NO.

講真你粒石有GIA 已經得, 當然無GIA 既可以再大粒D
其實都係同一批石, 一D 有證書, 一D無證書, 自己諗 (最後我揀左有GIA既)
唔洗買"D"色, 去到F/G色老實講, 唔泊埋一齊睇鳩分到個分別咩
3EX 基本, 淨度SI1 或以上已經OK, 最緊要入面唔好太多雜質
螢光反應就...無咩所謂, 不過D人多數揀NONE
但其實有螢光反應粒石好似會閃D
其實仲有你粒石個寬度(直徑), 愈寬就當然顯得太粒D

粒石本身唔靚就加螢光 睇落白淨啲
但樓主睇開d color既話千奇唔好有螢光
會整矇粒石

40份你仆硬街
幾鍾意牌子嘢都係咁話

佢揀到D色
當然3ex none 係基本

樓主不如同女友一齊去揀
話晒都戴成世

買石去大鋪都好撚貴

40份都唔夠...好細粒石喎

你咁樣用燈打落去個個都睇唔出有分別啦

所以去樓上鋪，平過大鋪好多
你講你想要咩spec佢會拎晒出黎比你

無比較就沒有傷害

要1卡5萬質素都仲可以有得揀
但一定要牌子5皮就幫你唔到

一有比較就好似新白tee同變黃白tee咁

咁咪比佢女友知準備求婚
通常對戒先一齊去揀

有大買大，有閃買閃，
無比較下，顏色唔會太覺眼

所以我求婚果陣專登買個有燈既盒, 打落去就好閃

其實都好睇你女人係咩人, 同埋咩風格幾大份
細細粒果啲女仔戴大粒又唔好睇, 高大既戴細粒既就on9

利申: 求婚買左60份, 女人都算鍾意. 但自己會覺得唔夠大.
不過咁太大粒, 平時又唔會戴. 而家平時出街戴都無問題.

有共識要結婚都大約知幾時求

我呢個盒就係本身有燈

5皮野補多少少裸鑽買到1卡啦
最緊要Color有E以上

個托出面整幾千數有交易

買大牌子同一個價錢粒石細一半， 搵笨柒

真係咁多女人識睇呢d?

利申:唔識

擁有過就開始識

筆直5萬點會買唔到1 卡呀

5萬蚊買鬼到咩

講番樓主， 0.39 同1.0, 唔洗諗一定係1.0
你可以唔買D色， 你自己親眼出去睇下DEF色差別係點
VS SI DEF 色睇自己荷包去取啥la

但記住記住一定要買無螢光， 唔好唔記得

無牌子嘅有無 GIA 証書跟戒指先?
有証嘅一樣都係正牌天然石。

同埋咩 Shape ?

某啲 shape係會貴啲 /特別易爛。
第一款可能貴在 D colour 同IF， 其實40份左右真係唔使睇 FL 同 IF。 觀感上影響不大，因為真係唔覺眼， 可以去到 vs 左右都仲得。

反而第2個 如果係標準卡裝 vvs1 就已經算係靚。
非標準圓cutting 有時望落無咁高淨度都ok ，當然都有啲反而會更顯眼。

如果 budget 一般可以考慮下唔使 D colour。 因為一般無特別訓練嘅人其實 D 同 E 拍埋你都分唔出，但D 一定貴過 E 一大截。

醒目， 石同金最大差別仲要一個係保值貴金屬。

一個係一賣已經唔值任何錢， 其實你買嘅係 marketing value.

IF 唔關個面事......

Internal flawless
內無瑕

無可視倍數的內容物/空隙。

除非你 somehow 撞到佢內部變形而又唔係 chip 咗部分。 我都諗唔到要點撞先得。

FL (Flawless) 級別先有可能撞花跌落 IF 。

咁都要睇現實既，你估個個人妻收到果隻求婚戒指都1卡起跳咩，粗粗地戴住先咪一樣照嫁人
個個女人性格唔同，㨂既時候係要捉下心理
有D女人見到2卡就尖叫，牌子, color 呢D都唔重要啦
有D要有牌子要spec 靚先有精神滿足，咁咪犠牲下大細囉
珠寶行發係因為睇穿D男人咩Q都唔識
知你褲袋有5皮加張信用卡，梗係同你講7萬果粒好到飛天啦，但係咪你需要先? 唔通7萬就天長地久，5萬就無D誠意?仆街sales 鳩噏就叻
石呢D野係無底深潭，再貴既石都有更貴既將你比下去，邊有得追?

唔夠budget 一定冇牌子一卡
如果你仲要搞婚禮 你唔洗諗有牌子

原來係咁
家姐試過FL保養完同佢講跌左一級 所以以為其他都會跌

打在 girdle 位 (腰稜)， 開頭會 寫 GIA 然後 number 。

要用放大鏡(10X) 睇， 有時已經鑲好嘅石未必咁易睇到。另外有磨沙處過嘅 girdle 好易磨蝕組 編號。

如果唔放心可以買完連証書拎去 九龍灣間GIA 到俾錢做 verification， 佢會話你知粒石係唔係証書果粒。
要幾錢就上佢香港官睇

粉紅色， win 緊。

貴L 到 high high

其實螢光唔開紫外光睇，真係睇唔出㗎。
矇唔矇都係純粹睇 淨度。

如果俾你揀螢唔螢光， 純粹係 somehow 有啲人想揀螢光反應時嘅顏色和 Pattern。
如果你係鐘意得閒開紫外光睇佢螢光/ 戴去有玩螢光嘅夜場咁會特別去留意。

唔開紫外線，真係唔到佢螢光點。

有冇圖呀? 響邊度買？可唔可以睇下？

女友收到一定好開心

其實唔睇牌子 平時又唔會戴 又唔會賣
剩係影相打卡上ig 不如買粒勁大蘇聯鑽

淨係以顏色計嘅話，粉紅係最貴。
因為最靚又最少， 印象中好似得加拿大有出(唔肯定)。

邊度買? 蘇富比

不過買唔起

岩岩都買佐求婚戒指準備同女朋友求婚 係樓上鋪買 價錢算係咁 樓主有需要可以pm地址比你

1.55億

如果唔介意嘅話，其實係， 一百蚊一堆。

隻戒指嘅貴金屬(除咗保值，都係因為唔會咁易皮膚敏感嘅原因)
同人工貴過佢。

不過買鑽石通常都係因為在意佢個 marketing value ........

買粒白D既就真

有廣告話

有咩俾買一枚鑽石結婚戒指好?

緊係買 anniversary ring

一次用3粒石打造一隻戒指

而且下年可以再買嚟重温新婚喜悅
賣果個仲喜悅

叫你買D IF
擺明呃鳩你
一係冇貨

我都睇緊邊到買好
d GIA證書有無得做假其實？
好驚買錯野
d樓上鋪好似好平

石加托埋單2萬幾？

i牌？
i-primo？

建議一定要睇實物

唔好網上

搵d樓上店睇

5萬我一定1卡

藍寶幾錢？
好特別，但會唔會老土？好似上年紀先會戴有色寶石

點解幅圖d色咁黃
睇過實物就算low grade d石都無咁黃

係呀，平平地

帶上手鬼知你咩牌子咩，啲女梗係覺得愈大愈閃愈好

利申女

戴上手，咩牌子都睇唔到la
最緊要粒石夠閃
有證書唔理你咩牌子，講出去d 女又唔識
有張GIA證書，有粒石俾佢post 下ig 夠哂

本身睇緊2卡祼鑽，咁呢排個市咁差，成日向到期望d 石會跌下價，但完全唔覺有浮動，平到10%對我黎講數目都唔細

買左3/4 卡，3ex, 冇螢光，vvs1, F 色
加埋白金挓，都係3萬中

黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家黑警死全家

黃店，慢慢同佢地傾

岩岩post咗間黃店

幾錢？

牌唔牌子鬼知咩，女人睇石睇大細色水
1克以上先值錢，要揀色水雜質等等
俾張鑽石證書佢打碟好過啦

癲，咁都要3萬中？

唔好諗住買牌子啦，婚介買都仲可以
求婚鑽介已經唔係預算多，仲哂埋d 錢落牌子到
到最後石又細粒，色又黃，又花
女朋友唔開心又要收埋向心
講出黎又比男人話港女貪心

1卡預4~5萬可能會好D
如果女人無所謂，就揀差d 色，淨度差d
最起碼頂住個卡數

求婚用左 Tension ring (Niessing)
技術原因，買個款粒石最大只可以0.3ct
不過係幾靚，未來老婆好鍾意
價錢唔貴，淨低d錢買其他野做訂婚禮物

雖然啱啱拍拖，但想請問吓大家一句，我女朋友講過黑色鑽石好型，其實會唔會真係有人買？定係當佢鳩up吓算 係女都鍾意閃鑽？

買個出名牌子戒指盒 蘇聯石 三四卡
夠做

我上年 去啲濕鳩金店買左粒1卡 無牌子 好大粒 先1萬8千幾 人地見到只會話大粒 識閪咩牌子同你慢慢睇同研究咩

冇牌子兩卡 有證書

反正講明好少戴，唔會成日戴禁直頭同你條女講唔好買啦，慳返d錢係其他地方到

你條女制唔制先

隻戒指托要18k定pt好？ 幾錢先合理？
而家睇緊石準備求婚

其實de beers都有，不過好貴幾萬蚊細細粒

冇一卡 真係不如唔好帶出街 好兒嬉
好似人地日韓首飾店幾十蚊果d 9野

講左8頁 有冇話邊間鋪好

blue nile好似好方便咁

揀H真係好蠢嘅做法，班女人一拍埋隻手
就會問你果粒係咪女人街買

稍為爬咗吓文
好似Blue nile唔係特別平 建議做價錢參考
跟住樓主多數建議親眼睇石 可以再post gia出嚟評 有post過自己tg
啱啱上面都有人post過一間黃店

望望間黃店先

囉粒幾十份拍埋黎

認錯咗post
我想講個樓主係依個post

想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石(2)

閃鑽一定安全

你買黑色佢可能後悔, 閃鑽唔會死錯人

就算買蘇聯石, 都唔好買太大粒， 慌死人哋唔知你粒唔係真野

咩都假，一定係冇牌子一卡，粒石愈大愈好

其實呢d野睇budget，最緊要係心意唔洗太介意
不過巴打你h級先係1.3卡，唔好以為其他人個粒DEF靚色一定得幾十份先得架

個人經驗， 幾年前買，揀咗幾個鐘頭石，最後final 2（價錢一樣）：

A. 1.3 卡

B. 1.0卡 但係顏色靚啲,同埋冇咁花

最後我揀咗1.0卡， 但係而家比我揀我一定揀另外果隻

屌我男人無連登ac 你加密左佢咪睇唔到

我係跟朋友直接上做批發嘅印度佬到睇石，
再搵鋪頭自己鑲托

一定要大粒同GIA
3ex 會顯得更大粒

鮑姐有咩好野未見過

貪錢臭雞

邊間濕鳩金鋪

係買有牌子都唔揀T啦

Pm

識左咁耐 你咁樣玩我？

買蘇聯石咪算囉 鑽石都唔值錢

俾人話係女人街買, 戒子糖咁大粒都無用啦

買托 = 選擇1
買鑽 = 選擇2

我又唔覺H 同D 有咩分別
利申：個sales 比過我對比，睇唔到有咩分別

自己取啥

咁大個人有冇可能1球都拎唔到

女人你同佢講brand 講color 講clarity ? 嘥鳩氣喇，佢地眼中只有carat

認真，普遍男人對顔色無咁敏銳
我試過無對比之下一眼都知粒石唔係DEF，而個粒係G

冇牌子=訂造
去金鋪有埋designer幫你執
唔會差過大牌子lor

同樣3EX都有粒閃d有粒冇咁閃
買石都係睇實物好d
(不過男人隻眼渣d 幾粒擺埋一齊可以睇唔出分別

我隻0.49卡Tiffany
我男人買左40000

無牌子, 1卡, 預35000應該都有.
之前買過. 大粒重要過牌子100倍

要有GIA的.
$35000 1卡. 好多樓上鋪, 比你慢慢揀.
雖然你應該唔識揀, 佢會教你.

Tiffany都算係大牌子????

話大粒就得既女應該係個人冇乜出色剩係鍾意show off曬命個種女
同做倫敦金個d mk最緊要戴撈一樣
返工問過女同事意見 人工高d中產個d
全部都係重視款或者鑽戒牌子 (所以唔包括tiffany)

揀2啦
IF vvs1 邊有人睇得出？？

顏色就有可能肉眼睇到

Vvs1 已經好高

我果時係用可樂can果拉環，好難先用架，洗撚1卡咩

我叫女朋友買返俾我

樓主可以去lovebird diamond睇下

ching engagement ring 都係睇石為主架啦，要款既平時買都得啦，洗乜等到求婚先買呀？

有無巴打係blue nile買過？聽講佢最平？但有人又話買鑽石要睇實物

鑽戒 ct > 牌子
Blue 啦 有證書就得
但要色澤白啲 色黃都好影響觀感
40 份太細粒啦 點見啲姐妹
唔通下下解釋話有牌子架好貴架

巴打咁睇唔開呀

四爪定六爪好？
六爪粒石睇落圓啲，但四爪聽講折射得好啲閃啲

4

好多戒指都可用碎鑽圍住做襯托
0.4望落去係可以大過一卡

要大唔要名牌

因為如果貪慕虛榮嘅女人都唔值得娶
同埋貪慕虛榮嘅人應該會嫌細

一定睇size先

樓主我建議你 與其呢兩隻, 不如買一隻high quality嘅 vs1 或vs2, D E 或 F, 但大D carat （1.2 or higher)

平常人根本睇唔出 IF, VVS1, VVS2 嘅分別. 我買ring嗰陣時個sales 給顯微鏡我睇 我根本都睇唔出個分別

你冇需要買到Tiffany， you are only paying for the brand. 唔值得

你未婚妻見到你買隻大嘅 會仲開心過你買Tiffany俾佢

出街又威 （who fucking cares if it’s a Tiffany when it’s small)

利申： 已經結婚10年，老婆日日仲係帶著定婚戒指

Show戒指出嚟人哋第一樣會問你一定係幾多卡，唔通回答「半卡，但係有牌子」

其實係求婚戒指先至唔需要牌子 , 一張GIA已經足夠

牌子呢家野係為咗滿足虛榮心姐

同意你嘅講法 一張GIA 證書已經搞掂

Practically 呢個係安全問題
四爪 粒石有機會會跌出嚟

我寧願比多d錢 去大brand 到買
都唔會上網幫襯
錢係咪都要比人賺 我簡安全d好d

你係未講緊結婚對戒
兩樣野黎咖

五萬到 想買有牌子 可以買到幾多份到

唔好玩，5萬就算trader on cost都唔會買到正常1卡D色vv1，建議你再check多次bluenile先，除非你諗住買poor cut咁我真你恭喜你

得5萬你可以諗既應該係tiffany I色si 70-80份
又或姐搵下啲make senss既樓上舖1卡e/f si2

個人認為粒石唔洗係牌子鋪買，睇Budget 做人，有Cert 最緊要。

重要性我會咁排 Size >>> Color > Cut/Polish/Symmetry > Clarity

買到1卡當然最好。
Color 我最後買左G , 當時我同E, F 比較睇唔出分別 (可能係我分別唔到only)
Clarity 我最後買左SI1, 其實肉眼真係睇唔到d 內含物，最好無feather (好似係），同埋最緊要無black inclusion.
同埋要留意張cert 有冇comment 寫 clarity grade is based on clouds that are not shown, 如果有可能係milky 石

最後其實隻介指既款都要細心揀下，唔好求其

重要性我會咁排 Size >>> Cut/Polish/Symmetry > Color > Clarity

足1卡會難d，我印象中就算周大福 六福都要6萬尾 7萬
愈名貴牌子愈細粒

你同個名一樣真on9架wor...
係人都知6抓睇落會大啲，同埋金係睇重量架，你4000做隻卡裝pt，一係簿到仆街，一係就唔足純度
再加多句，係香港如果師傅做卡裝pt收少過3k，咁嗰個叫唔叫得上師傅都好難講

0.5 0.75個啲呢 咩價位到

5萬，本地果堆應該比到0.9你
我上年買經驗之談行過哂本地主流珠寶店既印象

名牌，同性價比較低既日本牌子就會再細d

唔想使錢買鑽石唔係問題，問題係唔想洗但又要買
師兄如果係9K budget，我認真建議買對戒就可以，唔好好似有friend買隻10份戒指鑲突去求婚，真係會響朵

T記 咁應該唔係本地了

睇你要求有幾高，咁tiffany一樣有賣h色

係燈光關事

有時間行下，行得多有經驗，依家珠寶店寒冬，實比你問長問短
幾皮野買到好野，你女人會好有face

屌點解要買有牌子嘅鑽戒，對戒就話啫
Btw你男友好有心嘅應該，冇做好功課啫

螢光唔等如曚
冇螢光既可以曚
有螢光既亦可以唔曚
大家當螢光係impurity就得

乜春都關燈光事啦無光點折射粒石呀

其他石都好靚 藍綠寶石個啲

係零售市場姐，要咁多服務，咁當然唔係trading price
同埋金就得純度一條數，鑽石咁q多唔同野，一般人唔識比較先要靠一個媒體（舖）去幫你手，咁唔同agent收唔同價錢好正常
跟本係trading世界，大部分質素既鑽石一樣有定價

上個月申請做9叔
H色好明顯淡黃，買左粒1carat E SI2 3 ex
女人話你知唔志在大小，少年你太年輕喇

咁現實係鑽石雖然係最硬既物質，但一樣會撞花，成日亂撞會花係唔出奇

尋日買完，1卡 E色 3EX SI2 NONE 4萬幾

所以我咪話大粒係岩為show off既女囉
不過我講緊既牌子重要過size都係講緊一卡起

好平喎，有無證書望下

上gia官網可以對番張cert，話你知冇假你會唔會信？
今時今日如果冇行家既知識水平去對石同證書既瑕疵，基本上冇得100%肯定粒石係證書嗰粒
laser呢啲講真大陸買部機去刻都係一萬幾千既事，所以買既渠道好重要

唔好諗大多，就算trading price今年2卡上都差唔多冇郁過，retail更加唔好提....
原因唔係世界鑽石愈泥愈少，又或市場demand比你想像中高，而係賣麵粉既得幾間公司，佢地年年加價就算整麵包既死哂佢哋都唔care

我指張圖

如果係咁好心直接買人造鑽石，專家都分唔到價錢重唔使1萬8千tim，問題係冇gia證書姐

18k硬啲平啲
pt貴啲high class啲，自己諗

全新既時候除左重量冇分別，因為面頭都電鍍左同一層野

可能我隻眼廢，用佢個放大鏡 我都係咩都睇唔到

@tl1919
有問題可以問我

咁就各取所需姐
香港一般樓上舖收緊10-30% service charge左右
地舖60-120%
名牌就200-1500%

其真t記70-80份低quality 啲應該冇乜問題

i mean 你係名牌店見到h色好似白過外邊既h色係因為名店燈光setting設計得好啲

信我 一定係2

話說現實係，si好睇靚唔靚，最豬西既e si2xxx none
今時今日3500美金左右周街都有，但係如果買左真係喊出泥

如果一卡石白金爪風險算唔算大

抓夠粗既其實一卡4/6抓都冇問題18KW

求婚戒要大粒》blue nile
結婚戒要名牌》T字頭

就係覺得爪粗唔靚
六爪幼爪點睇？
其實鐘意六爪襯到粒石圓碌碌

咁今時今日大路1卡都係6抓

唔個係咪有做珠寶嘅人9up

我女人結婚以黎真係冇戴過隻求婚戒
晚裝都冇幾何著 戴鑽戒仲老9土

唔個連登嘅成功人士係咪成日去ball
有好多人等睇佢女人show off

平到咁，好似中咗笨柒

嗰陣時我買咗95白金 六爪

記憶中嗰個人話白金係硬正過其他金，所以四爪都OK。我買六係因為唔想有任何意外，太太都唔介意

不過白金會容易啲花

Actually 我都冇真正答你問題

一卡嘅話四爪OK
如果粒石大啲就另計

有， 其實可以攞粒石連証書去GIA 俾錢專門再驗一次你粒石同証書 match 唔 match， 佢有個服裝係專門做呢樣嘢。

做假証少過做假石，因為假証易 check 到，用人造石/加工石 造假唔係個個識分。反正人造鑽石隨時平過你印假証。

另外要果要呃你，尤其是高淨度少 inclusions 嘅，可以揾到差唔多樣然後用 HTHP 提升顏色去換走原本粒天然高顏色級別嘅石。

不過淨度高大石先容易有咁嘅事發生， 淨度低太難揾差唔多樣又較低提升價值/
細石(1卡以下)証書無圖雖然都易換，不過成本效益相對係低。

俾我都係咁

H真係唔會分唔到

你拎到上手 試下塞入鼻窿
如果塞得入咪姐係鼻屎 size, 咪姐係太細

係香港大部份臭西女人先會嫌粒石大細
根本愛你嘅話20份 30份都會好開心
香港女人好撚西

啱， 因為真正好黃果啲會入做 fancy colour ，商家佬計佢彩鑽咁賣。

所以肉眼都覺得好黃嘅通常就唔有 白石嘅 colour grading， 會叫 light , fancy light 之類。

然後再賣貴啲
( 起碼貴過同條件H colour )

鼻哥窿大啫係要更加有錢買大啲嚟 塞肛咁塞

呢個牌子都貴啦 不過tension ring唔係人人襯到

咁鬼叫你生個四卡鼻窿出嚟咩
生到咁標奇立異就係要啲身家搭救架啦

純pt vs純金 當然pt比較硬，但做珠寶 pt通常係990/950/900，而18k白金係750
合金硬度更睇純度，所以18k白金比做珠寶既pt更係冇懸念，要怪就怪班sales通常唔係理科出身

哈哈行家
問題係有幾多人會拎卡裝去gia check
而且鑲左gia又唔做
所以到最後都係要信賣比係嗰個人

鑲咗都做㗎， 2個唔同 service 。

不過鑲咗佢有講明唔係百份百做到，擋太多會做唔到，都係盡做。

不過呢行信用真係最緊要，因為人造/加工同天然價錢差好遠，而一般人係分唔到

鑲咗唔會做新 grade， 不過會做 認證係咪同証書所寫嘅係同一粒石。

因為會有人自己買完石再另外揾人鑲，不過又驚人換佢粒石。

btw, 行家有無留意到佢停咗 sealing service ?
好似爆咗嘢，呢排見到 seal 咗嘅都要小心。

貪婪虛榮
娶著果個真慘

巴打你這是在玩命

證書 你幾可用得著呀 除非你窮到要賣物姐

睇得耐就會知㗎啦

我幾年前樓上鋪買
1卡，F, VS2, 3EX, 五萬鬆啲
如俾我買多次，會搵SI2, 同一價錢換來更加大粒， 可能有卡半，成件事勁好多。。。。（clarity根本冇人會知）

係停左seal呀，以前都試過，久唔久有人破到做seal個防偽就要轉包裝

點解？
si2好差？

不如買人工鑽石 冇咁貴又冇咁花

所以有無鋪頭信得過好介紹？

一等一老婆

有個問題
淨度I1唔會要嫁啦應該
但SI2要唔要得過？
尾二果級

個人經驗
粒石一定要大，咪on9揀粒質素靚但細粒的

可能我同女朋友都冇要求
我地一齊去睇，都睇唔出有咩分別

可能佢想我唔洗買咁貴

budget 200k, 睇完上面comment我決定用1-2k買隻普通野跟住用198k買金條送俾條女算

其實好多人budget有限都會用si2 i1，問題係要簡
因為同一級都有分高低，靚既i1比樣衰既si2更貴都唔出奇

都係一個選擇姐
不過一對9戒，如果1-2k你要預係買合金/不鏽鋼
如果要k金/鉑金，預左5k-30k不等

係講事實，我親身都證明咗
負皮做乜鳩

Blue Nile，T牌唔值

女人只會想要大粒d，閃d，白d嘅鑽石。牌子唔重要，最緊要夠大！

正宗港女先係咁, 1開口就問幾卡

但係其實當1班姊妹大家1齊show 隻介指, 1拍埋睇就高下立見. 尤其係你影相po ig, 1卡 vs 2卡唔係好覺, 反而閃唔閃先係最大關鍵

有牌子嘅石唔係淨係買個牌子, 係整體個 quality 都高幾班, 不論閃度, 白淨度

我唔係專家但係都買過幾隻比條女, 有牌無牌都有. 可以同你講, 就算color, 淨度, cut 同1個 grade, 有牌子嘅石1眼望落去真係有唔同

除非你好極端話 1卡同5卡去比, 咁我無野好講

但係如果係求婚介, 真係寧願放棄小小卡數, 買color & clarity 好d

閃嘅先係鑽石, 唔閃果d 只係石頭

利申: 差唔多10年前買 cartier

太多巴打tg我 我會覆得慢少少 sorry

你要大波定要樣靚？

樓豬正一on9仔
樓豬女朋友千祈唔好嫁比樓主依條懵撚

粒石閃唔閃都唔關個牌子事....

如果color, 淨度, cut 同1個 grade, 有牌子嘅石1眼望落就有唔同， 就唔需要有GIA啦

少年你太年輕

當年我都唔信, 都係望住張cert 做人

但係當你買過之後你就知

咁巴打你粒石洗唔洗三四十萬

緊係唔洗

邊買得起

當年買 5萬左右

巴打佢係1卡同0.4 ， 唔係0.8 vs 1

比我一定揀一卡

其實大牌子d石的確係閃d質素好d
因為佢地一開始入既石已經係top果d
但當然大部分既錢都係買佢地個brand
同埋post相果下哂下命咁囉
帶係手邊個知你咩牌子 淨係睇大細既姐

反而留返d錢結婚戒指買好d
因為日日帶 有d真係帶到銀住d手指
買左VCA 試左好多間帶得最舒服係佢

Tiffany 聲稱佢地既G係等同GIA既E/F

唔同grading

我見如果唔係特別靚嘅顏色/好大粒（大過3卡），普通黎講7-8千到2，3萬都有(唔識寶石嘅野，不喜勿萬插）
我個隻大概都係15-18k，男朋友budget唔多，冇法
個陣我睇中呢幾個款,但唔係個個女仔鐘意，但戴上手會顯得皮膚白。可能你會覺得老

我果陣直接問佢GIA spec 有咩最低要求 再去買
55k 1卡多少少
其他spec唔記得

最重要1卡 之後color 之後期他GIA spec
brand 最次要

好同意 我個隻都係求婚個隻無牌子 結婚就搵返大牌子 Cartier

最緊要夠大粒

完全同意 結婚戒要買返有牌子
無筆直可以考慮碎鑽

利申 已婚

即係無一卡啦，無一卡買乜cartier，去周大福都得啦

點解無1卡 唔買得 cartier, 如果係咁佢d 石就 1卡起跳啦

周大福d 款咁柒留返比你條女

唔洗有牌子 能力範圍內買到幾大粒就幾大粒
要F色或以上淨度SI1 或以上就ok
如果想買蘇聯石咁不如唔好求直接買婚戒

Btw 前幾日入黎望下男友會唔會留言做下research
點知換黎尋日無啦啦分手
無咩事我都係出返去

求婚都係睇石緊要，tiffany 連線戒都賣緊6萬（唔係t smile），我想像唔到你買個隻5萬cartier 點求婚（雖然係十年前）

周大福個d平時買黎粗帶有乜唔得，大把正正常常一粒石連托有幾柒啫
同埋engagement ring同wedding ring 就算大牌其實個款都差唔多，反而有d個款太特別唔係人人鐘意tim

大家觀點角度唔同姐, 你覺得粒石1定要1卡咁唔代表人人都係嘅

同樣價錢咁咪你有你去買周大福, 我有我買 cartier, 無衝突架喎

有d 人中意買design 有d 人中意買 size, 各取所需

正如有d 人唔理質素總知係任食就得 , 有d 人相反寧願份量小, 但係要高質.

咁你唔好話人地d石係石頭啦

engagement ring 係樓上舖買十皮1.26卡 e colour，唔見得係石頭
wedding ring 就返去大牌買de beers，de beers 就真係無gia啦

哦....原來踩親你d 石

sor lor

多謝你嘅報價

咁你隻5皮cartier 唔值得咁串囉

無串喎sales哥哥

講出意見, 夾硬買粒唔靚嘅1卡, 不如買粒細d 但係閃d 嘅鑽石, 鑽石大唔1定閃

乜sales 哥哥
其實買石呢d真係能力問題，最緊要係心意，唔夠一卡無所謂，無必要俾卡數限住自己

係你自己話大牌子d石先靚先閃，其他gia石係石頭睇唔過眼啫，講真5皮既cartier憑乜講呢句說話
你望下上面絲打收tiffany 50份戒指做求婚戒開唔開心

樓主完全失蹤都可以傾咁多頁
可能佢分左手喇

我撐你呀

鬥閃還鬥閃.. 首先都要比咗大先..
唔信問下你女人好唔好意思拎隻50分 去 同 人地1卡 比較

依家出嚟行... 冇返一卡寶係有心理關口㗎

認真.. 將貨記就價就梗㗎啦
不過你決定咗要買牌子.. 就注定粒石細人一截

老實講其實cartier有石手鈪都係4萬幾
帶出黎仲威過帶隻cartier 細鑽戒

不過老老實實， 買鑽石其實都係買巿場價值， 唔通真係買佢保值咩。

而名牌都係巿場價值一種， 主要係戴果個自己 同 show 俾人睇果下 happy 唔 happy。

鑽石上附加嘅係巿場對佢定義嘅價值，除此以外都係一粒硬啲嘅石頭。
要閃過佢嘅有，要清過佢嘅有，要人工自訂特制嘅鑽石都有。

點解天然鑽先特別值錢? 巿場價值話佢值錢囉。

而名牌附加嘅都係巿場價值一種。
你今日同人話我戴嘅係 卡住阿 ，定係個個都會走去買嘅 阿福阿六 ，還是CP 值高嘅細鋪， 每個嘅附加價值都唔同。

手工和設計當然都有佔價值，但在一珠寶上面都係粒珠寶嘅巿場價值佔多。
大師和名牌就係手工和設計方面附加上不同程度嘅巿場價值。

你諗下，我如果今日攞一粒1卡鑽飾， 但証實咗係比如: 設計/打造 海洋之心 嘅同一個人造嘅 或者 曾經係某著名皇室成員嘅愛物。

就算同一粒大牌子新設計嘅同條件5卡鑽飾比，可能都贏成條街。 點解? 總體巿場價值贏囉。

唔通呢方面真係可以用少一兩多一兩金決定到咩。

所以買親呢啲，都係乖乖俾錢買心水靚物，一係就 WFC 嘅態度。

係靚係啱嘅，巿場價值又好，審美嘅價值又好，佢果下就係值呢個價。

直頭係世紀大騙局

其實我一直有mon緊post

因為仲有幾個月時間
諗住睇多幾間參考吓先再決定

睇完大家意見
我都覺得訂婚戒指唔應該買名牌

始終只係帶一段短時間
而且遲啲結婚又要使一大筆

而加睇緊1卡 F色 SI1 3EX
我見大約4萬左右
諗住預鬆少少到時結婚可以揀對好啲嘅對戒